\chapter{Расчетная часть}

		\begin{enumerate}
			\item{
				Метод узловых потенциалов:\\
					Запишем систему уравнений
					\[
						\begin{cases}
							\displaystyle\varphi_1 \left(\frac{1}{R_{7}} + \frac{1}{R_{3}} + \frac{1}{R_{2}}\right) - \frac{\varphi_2}{R_{2}} = \frac{E_{2}}{R_{7}}\\
							\displaystyle\varphi_2 \left(\frac{1}{R_{5}} + \frac{1}{R_{2}} + \frac{1}{R_{\text{вт}}}\right) - \frac{\varphi_1}{R_{2}} = I
						\end{cases}
					\]

					Произведем математические преобразования, получим:

					\begin{multline*}
	 \varphi_1 = - \frac{R_{2} R_{3} \left(E_{2} \left(R R_{2} + R R_{5} + R_{2} R_{5}\right) + I R R_{5} R_{7}\right)}{R R_{3} R_{5} R_{7} - \left(R R_{2} + R R_{5} + R_{2} R_{5}\right) \left(R_{2} R_{3} + R_{2} R_{7} + R_{3} R_{7}\right)},\\\\
	\quad \varphi_2 = - \frac{R R_{2} R_{5} \left(E_{2} R_{3} + I \left(R_{2} R_{3} + R_{2} R_{7} + R_{3} R_{7}\right)\right)}{R R_{3} R_{5} R_{7} - \left(R R_{2} + R R_{5} + R_{2} R_{5}\right) \left(R_{2} R_{3} + R_{2} R_{7} + R_{3} R_{7}\right)}
					\end{multline*}

					Подставив числовые значения, найдем потенциалы $\varphi_1$ и $\varphi_2$:

						\[\varphi_1 = 1.25\ [\text{В}], \quad \varphi_2 = 1.0\ [\text{В}]\]

					Найдем токи между узлами:
					\[
					\begin{matrix}
						\displaystyle I_2 = \frac{U_{12}}{R_2} = \frac{\varphi_1 - \varphi_2}{R_2} = 0.005\ [\text{А}] \\ 
						\displaystyle I_3 = \frac{U_{13}}{R_3} = \frac{\varphi_1}{R_3} = 0.0125\ [\text{А}]\\
						\displaystyle I_5 = \frac{U_{23}}{R_5} = \frac{\varphi_2}{R_5} = 0.005\ [\text{А}]\\
						\displaystyle I_7 = \frac{U_{01}}{R_7} = \frac{E_2 - \varphi_1}{R_7} = 0.0175\ [\text{А}]
					\end{matrix}
					\]
			}
		\item{
			Метод контурных токов:\\
				Запишем систему уравнений
			\[
						\begin{cases}
							\displaystyle I_{11} \left(R_{3} + R_{7}\right) - I_{22} R_{5} = E_{2}\\
							\displaystyle - I_{11} R_{3} + I_{22} \left(R_{2} + R_{3} + R_{5}\right) - I_{33} R_{5} = 0\\
							\displaystyle I R - I_{22} R_{5} + I_{33} \left(R + R_{5}\right) = 0\\
						\end{cases}
					\]

		Произведем математические преобразования, получим:

		\begin{multline*}
	I_{11} = \frac{E_{2} \left(R_{5}^{2} - \left(R + R_{5}\right) \left(R_{2} + R_{3} + R_{5}\right)\right) + I R R_{5}^{2}}{R_{3} R_{5} \left(R + R_{5}\right) + R_{5}^{2} \left(R_{3} + R_{7}\right) - \left(R + R_{5}\right) \left(R_{3} + R_{7}\right) \left(R_{2} + R_{3} + R_{5}\right)}, \\ \\
	\quad I_{22} = \frac{- E_{2} R_{3} \left(R + R_{5}\right) + I R R_{5} \left(R_{3} + R_{7}\right)}{R_{3} R_{5} \left(R + R_{5}\right) + R_{5}^{2} \left(R_{3} + R_{7}\right) - \left(R + R_{5}\right) \left(R_{3} + R_{7}\right) \left(R_{2} + R_{3} + R_{5}\right)}, \\ \\
	\quad I_{33} = - \frac{E_{2} R_{3} R_{5} + I R \left(R_{3} R_{5} - \left(R_{3} + R_{7}\right) \left(R_{2} + R_{3} + R_{5}\right)\right)}{R_{3} R_{5} \left(R + R_{5}\right) + R_{5}^{2} \left(R_{3} + R_{7}\right) - \left(R + R_{5}\right) \left(R_{3} + R_{7}\right) \left(R_{2} + R_{3} + R_{5}\right)}
\end{multline*}

		Подставив числовые значения, получим:

			\[I_{11} = 0.019\ [\text{А}], \quad I_{22} = 0.006\ [\text{А}], \quad I_{33} = 0.0006\ [\text{А}]\]

		Найдем токи между узлами:

		\[
			\begin{matrix}
				I_2 = I_{22} = 0.006\ [\text{А}]\\
				I_3 = I_{11} - I_{22} = 0.013\ [\text{А}]\\
				I_5 = I_{22} - I_{33} = 0.005\ [\text{А}]\\
				I_7 = I_{11} = 0.019\ [\text{А}]
			\end{matrix}
		\]
		}
		\end{enumerate}

	Результаты измерений токов в узлах представлены в таблице \ref{results}
	
\begin{table}[]
\centering
\caption{My caption}
\label{my-label}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{7}{|c|}{Результаты измерений}                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{№} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{U}, В} & \multicolumn{1}{c|}{\textit{I}, A}        & \multicolumn{1}{c|}{$U_{R_4}$, В}         & \multicolumn{1}{c|}{$U_{L_4}$, В} & \multicolumn{1}{c|}{$\varphi^{\circ}$} & \multicolumn{1}{c|}{$\varphi_{\textup{к}}^{\circ}$} \\ \hline
                        &                                    &                                           &                                           &                                   &                                        &                                                     \\ \hline
                        &                                    &                                           &                                           &                                   &                                        &                                                     \\ \hline
\multicolumn{7}{|c|}{Результаты вычислений}                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{№} & \multicolumn{1}{c|}{Z, Ом}         & \multicolumn{1}{c|}{$U_{\textup{ка}}$, В} & \multicolumn{1}{c|}{$U_{\textup{кр}}$, В} & \multicolumn{1}{c|}{S, В $\cdot$ А} & \multicolumn{1}{c|}{P, Вт}             & \multicolumn{1}{c|}{Q, вар}                         \\ \hline
                        &                                    &                                           &                                           &                                   &                                        &                                                     \\ \hline
                        &                                    &                                           &                                           &                                   &                                        &                                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}